請各會計師注意！！！

鑒於近日「武漢肺炎」感染個案在香港有不斷上升的趨勢，香港會計手足工會（「本會」）籌委現作出以下呼籲：

「武漢肺炎」疫情嚴重，令香港人人自危。會計同行因工作需要，經常需要往返內地工作。加上踏入一月開始會計界忙季，員工頻繁加班而休息不足，大大增加患上流感、肺炎等傳染病之風險。

本會作為會計界工會之一，本會籌委高度關注職工安全及同行健康，因此呼籲所有僱主為員工提供一切合理保護措施，保障業界安全，包括但不限於：

一、為員工提供足夠口罩，減低感染及傳播病毒的機會；
二、為員工提供或資助流感疫苗注射；
三、讓員工報銷在香港及外地工作時因細菌或病毒感染而導致的診治費用；
四、為生病員工提供有薪病假、調整工作安排及提供其他適當協助，讓員工安心休養；
五、確保員工有足夠合理的作息時間，如需超時工作，則盡可能提供補假、彈性上班時間等安排；
六、加強工作場所的消毒清潔；及
七、加強員工的防疫教育。

請所有僱主正視及提供足夠支援保障員工健康。本會籌委亦特此提醒所有會計同行注意個人健康及休息，有健康的身體才能走更遠的路！

English version

work from home保平安

推

推推推

儘量要保障充足休息啦
同埋食少d 熱氣野